我估下一波經濟危機會係槓桿炒油所引致

琴日5月期油跌到負
今日6月期油就跌40幾%

買中邊就梗係發，但期油係對賭遊戲。
一方贏，代表對家有人輸足咁多錢（有錯請指正）。

應該有好多油企還唔到債或者有企業炒爆倉走數破產，引發連串效應。

感覺岩岩先係開始....

WA你唔講真係唔知呀

最近覺得條街好多人 經濟真係差左好多咩 旅行業 唔計

我今日真係學到好多野

BTW 有人咁估，好大機會會唔中

咁又唔好咁笑鳩人，大家討論下姐

通常企業或投行炒爆倉一開始都係蓋住先盡量唔傳出去，到消息流傳出去的時候已經太遲，到時會做成骨牌效應愈揭愈多公司炒爆倉。

另一個post有個普通台灣市民係油價0.025（定0.25?)買左10張原油期貨，一訓醒已輸500萬台幣

好難想象買錯邊的D大企業會輸幾多錢，簡直係天文數字，根本絕對無可能賠得起！

求其入咗張lp，半日賺咗幾k，痴撚線

國泰依類公司咪仆街

國泰停咗期油啦

而且佢係用布蘭特期油

唔是對沖到2022年

炒燶咪發債 政府埋單

Cathy都話係Airline公司正常情況下會消耗燃油，炒輸都可以慢慢放係倉Consume。

但好多基金公司/投行純粹得個炒字，用槓桿炒油，從來無諗過要實貨交收，純對賭。

呢D先係今次油價暴跌行情最傷的一群。如果有其他公司揸住呢D基金公司/投行的債券，Touchwood炒爆倉破產。
成個金融鏈會係一獲熟。

係咪要睇有幾多大公司買左油
同埋啲油公司有冇問銀行借貸

Singapore Hin Leong Group輸咗咪畀人爆出黎喔
Creditor HSBC仲揸住佢3B USD Debt
呢幾日好快有多幾間爆出黎
到時等one wor done

早知我都係3月底開個
我估下一波經濟危機會係武漢肺炎所引致啦

雖然有啲貴但都入左些少金

國泰先唔會呀
佢對沖合約唔係現貨交收
佢點用杰撻撻原油變 Jet A1 fuel 呀
佢同投行對數咁解架渣

長知識了

你留意返黃金都跌
因為今次真係drop to zero，而且負數
所有槓桿炒油唔止斬倉仲要賣資產、黃金去填數

係，但長遠睇金前景好好

期油又炒輸。 平買油又無飛機起飛
唔怪得巴菲特都狂沽航空股

同大交合望住個天講天氣預告一樣

覺得山雨欲來。
用美元計價嘅石油跌得咁緊要， 我硬係覺得係中國同俄羅斯想打破美元壟斷嘅手段。

升返晒啦 冇事啦